---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۳ - اشک ندامت
---
# غزل شمارهٔ ۶۳ - اشک ندامت

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گربه پیرانه سرم بخت جوانی به سر آید</p></div>
<div class="m2"><p>از در آشتیم آن مه بی مهر درآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آمد از تاب و تبم جان به لب ای کاش که جانان</p></div>
<div class="m2"><p>با دم عیسویم ایندم آخر به سر آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خوابم آشفت و چنان بود که با شاهد مهتاب</p></div>
<div class="m2"><p>به تماشای من از روزنه کلبه درآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلکش آن چهره که چون لاله بر افروخته از شرم</p></div>
<div class="m2"><p>بار دیگر به سراغ من خونین جگر آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سرو من گل بنوازد دل پروانه و بلبل</p></div>
<div class="m2"><p>گر تو هم یادت ازین قمری بی‌بال و پرآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شمع لرزان شبانگاهم و جانم به سر دست</p></div>
<div class="m2"><p>تا نسیم سحرم بال و پرافشان ببرآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>رود از دیده چو با یادمنش اشک ندامت</p></div>
<div class="m2"><p>لاله از خاکم و از کالبدم ناله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>شهریارا گله از گیسوی یار اینهمه بگذار</p></div>
<div class="m2"><p>کاخر آن قصه به پایان رسد این غصه سرآید</p></div></div>